債務協商後…高市議員服務處遭不明人士「駕車闖入」 撞碎大門棄車逃逸
2023-06-05
https://udn.com/news/story/7321/7214675
民進黨高雄市議員李雨庭的服務處今天遭不明人士駕車闖入，玻璃門應聲碎裂，男子犯案後棄車逃逸，警方已到場採證，全力追緝中。圖／李雨庭提供 民進黨高雄市議員李雨庭服務處今天下午受理陳情，安排兩造協商債務，晚間服務處遭一名男子駕車闖入，玻璃門應聲碎裂。男子犯案後棄車逃逸，警方已到場採證，全力追緝中。 李雨庭提到，今天下午他的助理接受朋友陳情，在服務處協商債務糾紛，當下不歡而散，今晚她大寮區服務處遭不明人士駕車撞進服務處，玻璃門碎一地，幸好當時一旁沒人遭波及，否則後果不堪設想。 男子犯案後棄車逃離現場，協商過後公親變事主，李雨庭臉書發文譴責暴力，要求警察盡速查辦。李表示，今天下午債務協商過程她不在場，也沒參與，對來龍去脈不是很清楚。 據了解，今天下午李雨庭服務處接到陳情，李雨庭助理協助邀集兩方到服務處協商債務，討論過程有些摩擦，氣氛緊繃，不久後便發生轎車「倒退」衝撞服務處玻璃門暴力事件。 警方今晚6點左右獲報後到場，肇事駕駛已棄車逃逸，林園警分局長林俊賢也到場了解狀況，目前已鎖定肇事者，將全力追緝他到案釐清案情。 警方從監視器看出有一名男子單獨駕車，以倒退方式撞開大門，玻璃門碎裂現場一片狼藉，男子隨即倉皇離開；有民眾指認說，駕車犯案男子是下午有到服務處參與協商的其中一人，經查車輛為權利車，正釐清身分。 高雄市議會民進黨黨團表示，任何人民陳情都不應遭受暴力對待，要求高市警局24小時內緝凶，黨團總召江瑞鴻說，不允許任何人以暴力威脅議員服務處，要求全力緝凶，限市警局24小時內破案。 市議會民進黨團幹事長林智鴻說，議員每天接受人民陳情案件，要費心思找問題點，並協調出最適切解決方案，目標是解決人民問題，讓城市更進步，如今發生暴力報復憾事，完全不能接受，要求市警局盡速破案。 民進黨高雄市議員李雨庭。圖／李雨庭提供 李雨庭 債務 議員